**中種子町**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[鹿兒島縣轄下](../Page/鹿兒島縣.md "wikilink")，位於[種子島中部的一個](../Page/種子島.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")。

日本[種子島宇宙中心的增田宇宙通信所位於此](../Page/種子島宇宙中心.md "wikilink")；電影[秒速5公分的第二段故事](../Page/秒速5公分.md "wikilink")「太空人」的故事地點也位於町內。

## 沿革

  - 1884年9月：設置野間村。
  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，野間村等7村合併為中種子村。
  - 1940年11月10日：改制為中種子町。

## 交通

### 機場

  - [新種子島機場](../Page/新種子島機場.md "wikilink")

## 教育

### 大學

  - [玉川大學學術研究所種子島施設](../Page/玉川大學.md "wikilink")

### 高等學校

  - [鹿兒島縣立中種子高等學校](../Page/鹿兒島縣立中種子高等學校.md "wikilink")（於2010年3月31日併校至**鹿兒島縣立種子島中央高等學校**）
  - [鹿兒島縣立種子島中央高等學校](../Page/鹿兒島縣立種子島中央高等學校.md "wikilink")

## 圖片集

<File:Nakatane> town.jpg|中種子町（旭町、伏之前）

## 參考資料

## 外部連結